覺唔覺買貴銀包，就係為咗同朋友食飯俾錢嗰下不經意嘅炫耀？

人，就係咁膚淺

我拎條橡筋cool住幾千蚊埋單嫁wo

乜人就諗乜
你自己係窮鬼, 你啲朋友都係, 你咪會咁諗。

理性討論吧

你係咪就係想表達／證明我係窮鬼，而你比我高級，這個思想？

乜人諗乜佢又講得啱
不過樓主你又反駁得幾好

咪傻
對好多人嚟講，銀包買幾千蚊就好似波鞋買一千蚊咁
你會唔會話着對一千蚊嘅Nike係為咗向啲着街市波鞋嘅人炫耀

3千蚊一個銀包可以用足幾年，日日用同一個都唔會俾人笑
根本唔貴

唔覺
你唔係買大大個logo既銀包
邊個會知你銀包係咪貴野

名牌嚟講銀包算平
我個saint laurent都係2千銀
買佢手袋買到條揹帶咋

最抵嘅係可以一年用足365日唔換銀包都冇問題
袋都唔係咁易一個袋走天下

see, 你講呢句有冇覺得少少少少威威嘅感覺？

「貴銀包」有「炫耀」價值既前提
就係你認為呢個銀包係啲朋友買唔起

可以諗下
咩為之一個貴銀包?

可能你眼中既「貴銀包」, 對其他人嚟講係普通貨色?

所以, 你會諗到「用銀包會炫耀」, 已經足以證明你本人係啲少少嘢就大驚小怪、幾千蚊一個銀包就覺得可以「炫耀」既人

亦即係話, 一係窮L, 一係啲狗眼看人低既暴發戶。

從來不會放在眼內，也不羨慕，
膚淺。

我諗貴銀包都有個make sense 的討論標準，大概$2000-$4000 左右

我標題係問大家覺唔覺，似乎都無實質回應

「你係咪就係想表達／證明我係窮鬼，而你比我高級，這個思想？」
純討論

唔覺
因為4000蚊一個銀包其實好普通
唔知點解你會覺得有炫耀價值

真係好睇你價值觀
我就覺得銀包都係三四千蚊姐 唔值得曬命
有啲人會覺得銀包都要成三四千蚊 傻撚左咩

唔會,銀包貼身野係自己用自己爽,又SHOW名牌比人睇SHOW袋咪得,SHOW銀包做乜

買個貴少少的銀包，唔會用一兩年就甩哂線，咁都覺得人地係哂命？

唔覺

有錢 買得起 鐘意個個銀包 或者覺得個樣野靚
自我感覺良好 滿足自己對個樣物質既慾望
都係*自己*既

咩原因會令樓主批判人地係為左係食飯俾錢呢個場境面前曬命
而且純粹洗左小小錢就係膚淺？
係咪經歷完？？

其實真係唔覺
講真依家呢個世代一部iphone都7千
拎個2千蚊銀包真係唔會有種人無我有嘅感覺
我自己嚟講真係戴隻AP或者PP先會有呢種感覺
就算帶rolex都唔會有，因為周街阿叔都會戴

我有試過埋單特登show個銀包喺手
唔係因為佢貴
而係女朋友送嘅所以想曬命
算唔算另一種虛榮

咁不如payme俾錢拎部成皮嘢嘅iphone 出嚟...

我剩係知道貴銀包俾人偷咗/跌咗會好撚肉赤

到要有幾自卑既人先開到呢個post?

不如袋埋張樓契喺銀包

有錢人唔用銀包

個答案已經在你心目中

虛榮感，自卑感，從你說話中了解到

從你呢個回應，我了解到你跟我是同一類人

有咩好曬命
銀包一個
學我以前有個朋友
用個爛容容嘅銀包
次次出街搶住請食飯
千幾二千銀請食飯當碎銀
仲要話唏，我搵好小錢姐，大家開心就得
咁仲威過拎名牌

其實曬女朋友送嘅禮物都係想話比人知自己幸福
虛榮應該談不上
自卑更加不著邊際
樓主係咪嗰種實際主義
100蚊做到嘅嘢唔會拎500蚊去做嘅人?

每個人對平貴標準都唔同

人地可能唔捨得用 $1000 買對波鞋，但可以用幾十萬買隻錶

我捨得用 $2000 買對波鞋，代表我有錢d咩？

讀緊中學嚟講4000蚊買銀包又真係幾貴嘅

以前我未出黎做野嗰時都會咁諗，全身衣物首飾加埋幾萬，覺得好勁好型，叻過身邊d朋友屋企人，然後人大左，有好多成長嘅問題，而家寧願簡單d，不過少d煩惱，好過珠光寶氣，但生活得唔開心

今日行過u記，買左條好岩身嘅灰牛，重開心過以前買條幾千蚊嘅fragment

樓主真係窮人思想，你自己覺得貴，唔代表用果個覺得貴

窮人真係限制左思想

唔好咁細佬仔啦

我通常帶卡
真係帶現金會成疊用橡根
有冇大既銀包介紹

我番工真係唔帶銀包番工
帶個卡套 擺兩張卡 加1-2百蚊就開工

睇到張銀行卡就知你是龍是蟲。

樓主邊個鄉下？

唔知以為你用橡筋 cool 住幾千萬 cash，幾千蚊咪先𠴱幾張一千蚊紙，cool 條撚咩，定係你拎橡筋cool 住三百張十蚊紙？

而家都好少用銀包啦個個數碼比錢

咩年代呀

又無所謂既 咁真係質素好同com用
係樓主你諗太多太在意姐
我就無咁得閒望人地果個咩銀包啦

利申: 用緊$200布銀包 用左6年 食飯成日放上台

其實買名牌同買電器一樣
可能電器你識揀日本牌子
但係到左買服裝你就肯定有啲膚淺

你柒左就咪撚扯埋人落水啦。

咁樣分享，係咪想講用唔貴銀包都可以好有錢，所以你同個有錢同學係無分別？咁樣意識係咪令自己舒服啲

我無提過有冇錢啲，只係話炫耀

你呢個回覆，係唔係一種炫耀？

話人窮人思想，係咪想突顯自己唔係？

仲回覆人「唔知以為你用橡筋 cool 住幾千萬 cash」。

睇黎你比我心理缺失更嚴重

嘛又係睇你有幾錢

有錢人買個幾千蚊既銀包同我地去十蚊店買個廿蚊銀包一樣不值一提

你窮撚又要買個貴一貴既銀包嘛好似充大頭鬼咁囉

有一排試過, 好易跌野

我用臨時檔廿蚊個銀包
無問題幾好用望落去唔 cheap
唔理依D架喇
生活焦點已經轉左去享受吃喝玩樂而唔係扮富貴
唔使扮仲同你係朋友嘅人都知你咩料

你講要炫耀啊嘛
想炫耀最直接就請人做乜做乜
大家食完飯你拎個名牌銀包出黎就叫炫耀係咩心態
你埋左張單就真係炫耀到啦

你都幾撚on9 樓主出膠post 回番個膠覆姐
你就咁撚認真 做乜撚

點跌法？ 褲袋穿左？

買個銀包幾千蚊 入面幾千蚊都冇...

呢個係形容？定假設？

true，所以先買銀包

形咩容 假咩設 大部份人都係咁啦
呢個係事實

銀包有幾貴？名牌咪貴買平用囖！呢d都要算人地背後原因

最後嗰句好中point
除非你周圍見客sell 保險，要炫耀啦
否則點解見朋友要炫耀😂
點解要故意令人比較自己同朋友？

唔知你貴嘅定義喺邊 討論唔到
我自己買銀包都會諗過度過
質地、用料、size、間隔、外型
因為會用一段長時間
如果符合我要求但係貴少少 我唔介意俾
但出發點唔係炫耀唔好成日將自己套諗法套喺其他人身上

只會諗條柒頭唔怪得無錢

申入褲袋俾錢果陣好易推左張卡出去

我啲錢夾入張卡....

卡套?

我果陣係全部放曬入袋

係呀 卡套夾身份證 呀 車牌呀再攝啲一百蚊紙 用就成套拎出黎

醜人多八怪

咁其實用處同銀包一樣

卡套細好多 擺褲袋 無咁阻 同無咁重 方便啲

乜撚野都係炫耀，你係咪傻撚左？

我burberry銀包都用左三到四年

食飯叫凍飲都炫耀啦
個個飲熱飲你就加2蚊

我個LV用左10年我覺得佢質料好好，好抵用喎

我覺得現實係睇用咩信用卡

唔覺喎 本身有錢通常朋友都知 冇必要曬命 幾百萬車都係咁揸 更何況銀包

樓主嘅論點應該係用奢侈品是否等於炫耀
不過銀包對於出左黎做嘢嘅人真係唔算一種奢侈品

而家手機比錢邊個用銀包

露條名牌底褲出嚟先係

你窮，人地用乜貴野，你都覺得人地係炫耀，其實對人地黎講好普通，咪咁自卑啦

其實佢都未用過，有時買個貴d用得耐，好過買個平既成日要換

最緊要袋得舒服～

樓主用咩銀包?

咩叫窮？ 好值得思考

你覺得咩叫窮

問題來的，你拒絕討論來我無辦法

但袋3-5千就漲住晒好難搞

你照下鏡就知，通常窮人先咁多懶係理性既問題

同你討論八十年代既窮人思維？不如你搵返你老母傾咁啱數啦。

你終會有一日明白點解我問呢條問題

你今年幾歲？

估唔到咁多網民都咁唔理智

拉

幾千蚊個好小錢遮，一呎都買唔到

28

老實答我，你幾多

show張卡有用dd.

咩卡先有用

唔駛終有一日，呢d諗法係中學果陣我都有過，呢家仲點會咁諗

依家咩年代
好耐冇用過cash
一係apple pay一係八達通
一個卡套走天涯

Gangster roll motherfucker

我通常只帶個細銀包，裡面放8張咭
Scb Priority bankIng credit card
citigold debit card
smbctb Prestia gold
HSBC EXPAT premier
身分證
APEC card
車牌
priority banking atm card( cirrus 果張，非銀聯)
通常一開頭會攞priority 出黎，之後跌張premier , 然後問debit 咭得唔得，如果佢話得，我又換張citigold

個d咩咩黑卡個d lo.

乜真係有人睇人地用咩銀包架咩...
可能我見識少 大把人唔帶銀包

銀包咪又係要黎放卡放錢 咁care做乜9 你個問題真係諗都冇諗過

你係咪想表達而家成熟咗？
咁即係咩係窮？

嘩，咩黎架

可見樓主寒酸

你可以話香港個個搵十萬一個月，3000蚊一個銀包唔貴，但3000蚊用足幾年唔貴唔係一個好既講法，因為有好多幾百蚊都可以用足幾年既銀包

買左個貴銀包，但冇錢出街食

4張一球户口咭

你認為你個回覆係唔係一種炫耀？

所以我咪話好似買波鞋咁
街市波鞋都可以着兩年
點解要買nike？
着nike波鞋係咪為咗曬命？

認真，你講呢句有冇覺得少少自卑嘅感覺？

炫耀又點 呢個詞又唔煲唔眨

大把文員阿姐同送貨佬戴勞啦，係香港見到貴銀包、手袋同錶根本無咩特別

有講係港紙？

無論你幾窮都好 只要有心想曬命 你都會買到一個名牌銀包 頂多都係幾千 但係當你人生嘅意義就係源自於你個銀包貴過人所以好威 咁你都幾可憐

做咩要袋咁多現金, 盡量都唔掂錢

點知最後個條友話淨係收現金。無現金就報警.

咁我會同佢講要去㩒錢，我係日本更唔中都咁，因為我永遠銀包只會放一張錢，係日本就通常放10000円，然後用完唔記得放返就無錢，因為找錢如果打散左我通常唔會放返落銀包

你終會有一日明白點解你呢個問題係咁多魚

btw 你呢個問題窮係心態，覺得人地買個銀包熄炫耀，但好多人唔會有呢個諗法，想炫耀，點解唔買個貴既手袋，點會炫耀係銀包到

呢條問題最基本係產生左自卑感，之後上網搵人認同

講咁耐一張圖都冇，連登仔幾時變得咁寬容㗎，我認識嘅連登去咗邊

認真，無。

你問呢條問題有冇自卑感驅使？

我都好怕印上去，好易甩
但刺繡上去仲易甩
都唔知買咩好

yes exactly!

坦白承認好好。
就好似我承認我攞個銀包出嚟係為比人見到我用名牌

大家認唔認同，兩方對話，都由自卑感驅使？

純討論，非引戰

點解可憐嘅？
一個人唔可以享受炫耀的感覺嗎？點解講到要羞恥？

真係睇人，袋慣咗五六千蚊，唔袋住無安全感

有朋友成身u記 銀包用無印 鞋cons
不過隻手帶住隻AP

點解條問題咁多魚，但你都要回應？ 回應我表示我條問題係好多魚

係想鬧我？從批判我當中獲得成功感？

你咪隨便曬 我唔洗比錢仲爽

都係個問題，咩叫窮？同埋，點解覺得我問呢條問題會達至你覺得我窮？

你內心對「窮」嘅定義係咩先？
純討論

你條問題好大陣窮酸味呀屌你老母

自卑、自信、開心、唔開心，每個人都有嘅

了解吓討論吓，對自己都係好事

每次都加個增加自信，呢一回事有冇改善自己嘅空間

我要改變連登

再次出現「有朋友」、「我識人」、「好多人」……咁你自己呢？

買有牌子嘅銀包，係認同個牌子，認同佢嘅設計，而且覺得呢個牌子可以代表到我

點解會有窮酸味？點解你會咁樣回應？你對窮有咩定義？

呢個答案我鍾意。
因為我都係咁。

有咩牌子銀包推介

我都想問。

但我覺得 Balanciga, Prada, Givenchy, Saint Laruen, Burbbery, .... 全部都係差唔多

係好似 Gucci , LV , Loewe 同 BV 高level少少

..你睇睇醫生好wo屌你老母

討論區，討論又有問題？

你叫我睇醫生又點解

我用開tough

人 就係咁膚淺 買貴銀包就代表炫耀

yes. not 100% , but 99

我覺得自己用咩銀包係自己鐘意 完全唔係曬命

我反而唔想帶銀包，直接袋部電話加鎖匙就算

但會唔會自豪？

有咩值得自豪

咪係囉
其實買貴價野好多時都係為滿足自己..

向支那寶，支那支付說不，要我用佢地，真係情願用現金

銀包係相對上用好耐都唔駛換既item
幾貴幾平自己爽就得

講真而家都多咗人用LV Gucci YSL Celine 等等
有咩好炫耀？

滿足自己。滿足自己啲咩？

exactly！

所以大家買得貴銀包都係為咩姐？虛榮囉奢侈囉

其實都唔算係既

首先一般人都負擔得起NIKE, 另外都係DESIGN問題
街市波鞋DESIGN通常都柒柒下咁

但係銀包其實個個都差唔多

成身上下都名牌，使咩特登曬銀包

曬卡聽過依家曬銀包

理性討論咁佢就講得冇錯 因為一個有錢人 唔會覺得你覺得貴嘅銀包係貴

點為之有錢人先？

你覺得你比幾多人無錢先？

你連一個名牌銀包都覺得貴你咪一定係窮人囉

你用字表達個語氣咁激動，係咪好想話我係窮？
咁師兄，你係咪好介意窮？

唔覺
點解你要咁諗

咁唔算貴銀包
我同你差唔多價用prada

有錢人好似唔用銀包
成舊錢拎出黎找數

我冇激動不過咁簡單嘅問題都人哋講解幾次 燥係好正常

又唔係你請，冇人會care

唔覺貴銀包有乜特別，留返幾千自己洗好過

買貴袋，買費錶同買貴車未就係用黎曬囉，鬼唔知你呀媽係女人咩？

On9,細路仔行為。

樓主一定係窮毒撚。成年人買個三千蚊銀包跟本好閒，完全唔係show off, 你覺得係show off一定你係窮毒撚用nike銀包。

入面都冇錢 有咩好炫耀

有冇男裝銀包有相位？
而家好少有相位

巴打上開香討？

名牌真皮真係好襟用，我個銀包都用左六七年無乜損傷

覺 但銀包放唔晒d錢
唯有一疊疊咁塞落褲袋衫袋

真係好少 不過放相位好易爛

我係咁

4000一個銀包你覺得係貴既標準
咁你肯定係一個窮撚

窮人思想

銀包點買都貴唔過一萬WO

不如討論下有咩銀包好用

窮唔緊要。樓主直頭肉撚酸果隻
同佢做朋友一定好辛苦..

睇完成個po 淨係覺得樓主好撚煩
淨係識得問人咁覆係咪炫耀
到底有幾自卑先會覺得人地講咩都係炫耀

因為無答到問題核心

咩係窮

瞓醒見到假膠到咁多人覆，Ching們起下佢底先啦

引起討論同反思姐
我從來都無講過我唔係炫耀、虛榮心重

係你地一直無答我既問題

我都想知

話人窮係咪會令自己個自尊提升架

樓主好多個post都好似引戰咁

我自己會追潮野, 儲波鞋儲錶. 電子野, 相機

偏偏係銀包唔捨得貴
因為銀包再貴入面冇錢都冇用
唔會買名牌。唯一比較好印象既就係BV, D皮真係靚

自己一向就Prefer用D 手工皮革銀包/ Porter
唔洗有牌子

我係

個性係咁

我中意